---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳
---
# غزل شمارهٔ ۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خوش خوش خرامان می‌روی، ای شاه خوبان تا کجا</p></div>
<div class="m2"><p>شمعی و پنهان می‌روی پروانه جویان تا کجا؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز انصاف خو واکرده‌ای، ظلم آشکارا کرده‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>خونریز دل‌ها کرده‌ای، خون کرده پنهان تا کجا؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>غبغب چو طوق آویخته فرمان ز مشک انگیخته</p></div>
<div class="m2"><p>صد شحنه را خون ریخته با طوق و فرمان تا کجا؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بر دل چو آتش می‌روی تیز آمدی کش می‌روی</p></div>
<div class="m2"><p>درجوی جان خوش می‌روی ای آب حیوان تا کجا؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>طرف کله کژ بر زده گوی گریبان گم شده</p></div>
<div class="m2"><p>بند قبا بازآمده گیسو به دامان تا کجا؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دزدان شبرو در طلب، از شمع ترسند ای عجب</p></div>
<div class="m2"><p>تو شمع پیکر نیم‌شب دل دزدی اینسان تا کجا؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>هر لحظه ناوردی زنی، جولان کنی مردافکنی</p></div>
<div class="m2"><p>نه در دل تنگ منی ای تنگ میدان تا کجا؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>گر ره دهم فریاد را، از دم بسوزم باد را</p></div>
<div class="m2"><p>حدی است هر بیداد را این حد هجران تا کجا؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>خاقانی اینک مرد تو مرغ بلاپرورد تو</p></div>
<div class="m2"><p>ای گوشهٔ دل خورد تو، ناخوانده مهمان تا کجا؟</p></div></div>